%Template criado para o PPGCC - UFOP
%e adaptado para DECOM - UFOP
%Baseado no template da COPPE - UFRJ
%Modificado por Mateus Coelho Silva, M.Sc.

\documentclass[mscexam,numbers]{coppe}
%tcc: trabalho de conclusão de curso
%mscexam: qualificação de mestrado
%msc: mestrado
%dscexam: qualificação de doutorado
%dsc: doutorado

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{stfloats, float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[intoc]{nomencl}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{proof}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{rotating}
\usepackage{stix}

\usetikzlibrary{trees, shapes}
\usetikzlibrary{arrows.meta, positioning}

\captionsetup{compatibility=false}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{example}{Example}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{lemma}{Lemma}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{corollary}{Corollary}



\makelosymbols
\makeloabbreviations
\makenomenclature

\begin{document}
  \title{Uma abordagem baseada em Parsing Expression Grammars para casamento de padrão em código-fonte}
  \foreigntitle{A Parsing Expression Grammars-based approach for source code pattern matching.}
  \author{Guilherme Augusto Anício Drummond}{do Nascimento}
  \advisor{Prof. Dr.}{Rodrigo Geraldo}{Ribeiro}

  \examiner{Prof. Dr.}{Rodrigo Geraldo}{Ribeiro}
  \examiner{Profa. Dra.}{Aline Norberta}{de Brito}
  \examiner{Prof. Dr.}{Reinaldo Silva}{Fortes}
  \department{DECOM}

  \keyword{---}
  \maketitle
  %\includepdf{ficha.pdf}
  %\includepdf{ata.pdf}

  \include{pre-text/dedic}
  \include{pre-text/thanks}
  \include{abstract/resumo}
  \include{abstract/abstract}
  \renewcommand{\nomname}{Lista de Abreviações}
  %Nova abreviação: \nomenclature{HW}{Hardware}
  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \printlosymbols
  \printnomenclature


  \mainmatter
  \include{chapters/introducao}
  %\newpage\null\thispagestyle{empty}\newpage
  \include{chapters/revisao}
  %\newpage\null\thispagestyle{empty}\newpage
  \include{chapters/desenvolvimento}
  % \cleardoublepage
  \include{chapters/resultados}
  % \cleardoublepage
  \include{chapters/trabalhos-futuros}
  % \cleardoublepage
  % \include{chapters/conclusoes}

  \backmatter
  \bibliographystyle{coppe-unsrt}
  \bibliography{thesis}

  \appendix
  \include{post-text/appenA}
\end{document}
